謝偉俊：12 人幸福幸運 不能過份要求港府愛錫「敵人」

12 名被送中的港人當中，10 名成年被告被判監 7 個月至 3 年，有家屬今日前往深圳希望探監。協助 12 港人的前立法會議員朱凱廸在港台《城市論壇》上表示，現時家屬得到的資訊極少，完全不知道 10 人會在哪裡服刑、何時可探望、探望需經甚麼程序及家屬身份需否核實等，家屬如「投石問路」。他又指，家屬本著「上咗去先」的心態，亦因為現時深圳有「14＋7日」的檢疫措拖，他們認為隔離需時長，不如先到深圳等候。

立法會議員謝偉俊則表示，是次案件當局處理速度快，判刑不會過輕或過重。他認為內地司法制度與香港仍有一段距離，但是進步當中。主持人追問謝偉俊會不會認為 12 港人在被關押 4 個月期間得到應有保障。他又指戰爭敵軍比喻 12 港人，認為大家不能過份地要求官員愛錫敵人：「如果打仗期間，有一個敵軍受傷，基於國際、人道，醫治他是需要的，但你不會去到很有愛心，因為他跟你之前是敵人。保安局一方面恨不得拉他們返港正法，但同時又要幫他們探家屬很多事，恐怕性質上令整件事複雜很多。」

佢真係律師？
以為而家打緊仗

希望呢個奶共人渣好快被共匪批鬥

係咪白姐姐冇再同佢閪夾夾？

敵佢老母
當係交戰國都要守人道公約呀仆街

香港政府與香港人為敵呀嘛，明架喇

衰啲講句，佢無講錯
[政府]一向當香港人係敵人